【致攬炒巴與SWHK】

【致攬炒巴與SWHK】

攬炒巴今日再在連登出post反擊SWHK，睇完不免令人唏噓。
老實講，我只是一個局外人、塘邊鶴，沒資格說三道四。只不過前年開始我在倫敦見證著團隊的蘊釀與成長，看著原本有能力做更多事的年輕人們把力量投放到同路人身上，卻難免感慨。
有人問誰是誰非，我可以好肯定地講，壞人從來只得一個，卻絕對不是今天爭吵的兩邊主角。
為甚麼此時此刻爭吵愈演愈烈？原因不過一個字「Ego」。
SWHK對攬炒巴作出指責，間中文字相當具攻擊性，我理解是
為了回應群眾的指責與質疑，對於自身聲望的著緊，覺得被抹黑被指責深深不忿，於是SWHK反擊，這就是Ego。
攬炒巴呢？由一開始和SWHK有分歧，選擇沉默本身是件成熟的事，但那種對於自己形象有種不實際的願景，其實也是Ego。所謂不實際，是因為要面對別人不斷的攻擊，能無限地容忍其實是件不可能的事。
結果怨憤累積直到忍無可忍再爆發，引來的就是更多的互相傷害。
很老套也得說，沒有人是完美的，攬炒巴的被逼高調和SWHK希望低調都是形勢所逼，也都合情合理，但兩者有矛盾不能並肩向前其實也是無可奈何。
更老套的一句，是「一人少句」。
畢竟你們都明白，我們的敵人一致，力氣不應用於互相鬥爭。每次雙方在網上一句說話，必定吸引眾人眼球。
但請明白，不論攬炒巴又或是SWHK，都從來不應該是主角。
既然不是主角，別人把自己看待成好人壞人，又何須上心，我們都只不過棋子，各自盡力走好自己的路。
總有人會質疑，總有人會攻擊，尤其是對手正正擅於這類帶風向掀動仇恨。
就連我這個幾多人認識的閒人，也間中會惹來許多攻擊。
就當我是壞人，就當我係鬼，就當我食人血饅頭。
只要最後香港人勝利，我沒所謂。
今時今日，許多的爭執、捉鬼，批評，都是因為EGO而讓力氣虛耗了。
「我」，真的有幾重要？
要贏的，應該是「我們」，贏就一齊贏，甚至，只有我一個輸都無問題。

最後給攬炒巴與SWHK各一個建議：
攬炒巴你受過的苦我們都知，山不轉路轉，路不轉人轉，能夠與有共同背景理念的人一起奮鬥是快樂的，但客觀條件不容許，就換個身份繼續努力，一樣有人會支持你。
SWHK我也明白這段日子你們受盡委屈，但請思考一下，這些攻擊有幾多是真的來自手足？還是更多其實是別人在煽動？釋懷，然後成長，甚至回看一下自己的文字有沒有過火，如果有，放下身段說句「對不起」，讓事情告一段落再好好前進。

你們都是善良的人，我也信任你們。

原文：

推
繼續支持攬炒巴

直接睇最尾
篇野咪就係暗地支持攬炒巴
叫swhk道歉囉

咩叫放下我呢個身段
依單野擺明係為錢
點解唔直接勸佢地捐番d錢出黎

邊一邊捐先我就支持邊個
成篇文都無咩意義

我認為支持攬炒巴，就更應該鼓勵佢放低對自己形象的偏執，再放眼前路

你都可以咁講，攬炒已經有道過歉，如果只係道個歉就可以專心返正經事，有咩損失？

咁大件事無人講既~

認同。點解要分咩人咩人cctoy波台狗。連登仔共同敵人從來只有一個，ccp；恥笑對象都係，高登。

如果雙方只係想利用連登扯貓尾，等ccp覺得內鬥劇烈，唔洗叉隻腳，咁你地睇得呢到太高啦。